烙印戰士深度討論區

復仇

烙印戰士這本漫畫我不用多介紹大家也很清楚

而這本漫畫的核心價值就係''復仇''二字

對於復仇二字, 烙印戰士有種非常執著的意念

但同時卻十分矛盾

而漫畫當中最讓人忽略的這一幕

正正解釋了格斯對復仇的執著及對與錯

這是一位經歷過戰爭, 年邁老人的諫言

他看到不少人因戰爭復仇而導致家破人亡

他的經歷告訴他, 復仇不是什麼好東西, 只不過是逃避現實

格斯扔下喀絲卡,並一個人走向復仇之路, 難道格斯是對的嗎?

佛經亦有講過戒三毒, 當中為貪、嗔、痴三種煩惱

嗔，又稱嗔毒，嗔恚，是指人有恚忿之心, 同時亦可解為仇恨

因為惱怒及仇恨業力而打罵傷害他人, 三毒中此毒為最惡

可是, 格斯而對的不是常人能夠理解的事情, 更是超乎常理

真的能夠用常理去面對它嗎? 隊友被殺,女友被X, 真的能夠放下嗎?

這是十分矛盾的, 假如你是格斯, 你願意跟喀絲卡平淡的渡過一生

還是帶著仇恨去挑戰絕望?

神之手

神之手有五人, 這是目前我們所知道的

在格斯與公主等人營救格里菲斯時亦說過

如無意外的話, 該五位天使便是神之手

但是, 在格里菲斯在轉生時, 他才是第五位神之手

那是否意味, 第五位神之手曾經被幹掉, 所以格里菲斯成為後補

擁有成為神之手的資格? 還是格里菲斯穿越過去?

但目前為止都只推測, 沒有實質的證據證明

但在蝕中的其中一幕很有趣, 同時卻有不少人忽略

當中的神之手其中一人擁有六指手指, 這種意味有什麼意思?

想當引人入勝, 還是說明神之手擁有六名?

種種的猜測, 讓這本漫畫添加不少樂趣

而你的看法又是如何? 不妨說出來

其實格斯早期同班使徒一樣，都係被欺壓的一班人，最後暴走，本質上其實無變，佢咁做同格里佛斯都有d似，就係接受唔到現實，只係處理的方法唔同
神之手個度公主講個d都係傳言，唔洗咁認真，因為神之手係216年出現一次，所以點都同個段故有衝突，反正成千年的野，會有唔同都係正常任佢講

要有深度就應該沉入地底

睇完漫畫黃金時代，覺得太沉重，冇心機再追落去

格斯

睇完黃金時代之後就係歡樂既開始

依家似唔再覆桌 醫好黑妹就歸隱

畫完先討論啦

希望有生之年睇到結局

我覺得黃金時代最好睇，攞左狂戰士凱甲之後反而打得無咁精彩
btw 有無巴打解釋下骷髏騎士其實係乜水？？

所以講格里佛斯派魔兵搞鳩佢地
主動變被動

黑妹比人老強

佢就係千年前統一大陸既霸王，而且係狂戰甲既前任使用者
至於佢既故事係點，漫畫未有講清楚，只係暗示格斯既命運同佢相似

魔女話狂戰甲嘅前任主人係戰鬥力盡而死，即係講緊骷髏？同埋骷髏而完個型態係咪都算係使徒？

咩呀，骷髏自己都認左係佢以前的甲啦
同埋如果係使徒格斯的烙印點會無反應

雖然無講明，但fans好早己經推測骷髏大叔一早無肉體，得返個靈魂係甲，所以先可以將一堆貝黑萊特放入身體中同把劍插入身中變喚水之剣

雖然不是官方設定，但好多年前大多fans都係咁推測，所以鋼練二兄弟的設定擺明參考格斯同骷髏大叔

認真post正

我覺得格斯復仇心無以前咁強
為左保護愛人無再咁執著
不過心魔猶在
而且一日有個烙印都唔會有可以安眠嘅夜晚
所以結局

我見魔女講得好神秘話上手係力盡而死，好心直接講骷髏騎士啦

套野爛爛地尾

話說回來，蝕真係動漫史上一個經典情節
集愛恨情仇，血腥恐怖，劇情昇華於一身，而當中人物既心理變化，多年黎有多種解釋
點解古力菲斯要獻祭同伴？點解要老強黑妹？黑伴點解會黐線？真係用幾千字都講唔通

寧願佢爛尾完都好過而家半年一集吊頸唔死.....

因為佢既心比天高 要得到更高既野吖嘛 老強咪就為左受肉轉生做準備 同係格c面前顯示征服感 因為之前屬於自己既格c竟然想離開自己仲輸左比格c 攪亂左自己先奶野變廢人

而家變左歡樂旅行團

啱啱先睇完電影三部曲，覺得真係幾高質，無論係格鬥，劇情，爆血程度都好高，最後蝕嗰幕係核爆點，睇到好鬼熱心滾動。

依家再睇埋粗糙畫風動畫，覺得嗰種粗糙味道都唔錯

蝕當年冇比人劇透睇到嘩嘩聲

細個果陣係youtube無意中睇左成為童年陰影
大個之後睇完都係發左幾晚惡夢

之前睇完蝕（漫畫）
再配埋舊版烙印既op
灰撚到痴線
見住同伴一個一個咁俾使徒食
條女俾仆街仔屌
自己又冇左隻手同右眼
唉

仲要細過比老豆賣屎忽，晚晚比怪追又發惡夢

希望有生之年睇到結局啦，但格斯點可能打得贏，就算骷髏王幫埋手都無咩可能打得贏

重點係格斯個仔
因為格里佛斯用佢個仔受身
令佢有人的成份，唔係完全的天使
咁樣有一線的勝機

呢個post應該可以討論30年

經過咁絕望既黃金時代，比佢開心番陣都得既。。

好彩呢幕算係係心智成熟個時先睇 唔係又多個童年陰影

格斯有仔？

真心覺得黃金時代最正 後期世界觀拉到無限遠 冇動力再j

佢之前同神之手們打過交

被格里佛斯強姦完後生出黎個個係格斯個仔黎
只係被格里佛斯影響變左魔
係斷罪篇格里佛斯就係用佢黎使受身的肉體
先可以重降人間，神之手係黎唔到人間
每次進行降魔儀式包括蝕
都係因為個時係人間同個個世界的重疊地方

所以見返格里佛斯時，女主角想埋佢身其實唔係因為想見格里佛斯，係因為佢個肉體係佢地的仔

暫時己個有以下幾點

1，以前係千年前的霸王（公主的描述相似，女神之手叫佢皇上）

2，狂戰士甲的前主人（佢自己認左）

3，係三百年前為止，佢都有用狂戰士甲（佐德認到佢副甲，佐德得三百年命）

4，宜家係幽界的人（老魔女話佢幽界的朋友叫佢幫格斯佢地）

5，大叔宜家周圍殺使徒為搶走佢地的貝黑萊特，吸入體，咁就可以變成喚水之劍，食得愈多把劍愈強，為對付神之手

另外，設定有提係幽界愈深入地方的靈體就愈強
印象中靈位神之手係同四位元素精靈王係同級的（即小魔女求借力量俾自己個四個）

格斯宜家咁開心，咁多朋友
對上果次咁開心嘅時候發生左咩事

鷹之團既光輝時期開心D
一大班團友,有條女,百人斬

唔更新討論條毛咩

利伸 前排又翻睇多次

最新一集又好多撚人

點睇有人話套野暗示緊同性

仲要又休刊。。。。。

格斯由殺人機器變做人
再一槌轟到佢仆街陷家產

最新果集啲怪物好似條撚咁

見到佢地一步一步咁接近個真相，個心好痛

講到明

證明條女真係成日俾人老強

新手入坑，岩岩睇黃金時代我見呢套野又係個作者不定期連載，其實佢一年大概會畫幾多話

新手入坑，睇完劇場版3部曲 ，如果唔係本身知道少少劇情既話，睇到降臨後半part應該會呆左

lm

烙印戰士+dark souls
簡直係loser人生必備

今年連左幾話又停
一個月一話

黃金時代係最好睇
有種黃昏既感覺

因為佢要實現夢想
而所謂既同伴只係幫佢登上城堡既踏腳石
唯獨格斯係冇可取替

d對白好正

格里弗斯同公主係舞會既對話
尋找妖精阿伯同馬嬲仔既對話
生愛滋妓女同佢條仔既對話

格斯身上面個霸王之卵係幾時有架

睇左第一集動畫，感覺唔夠漫畫咁黑暗，啲畫風好似都差好遠，中意漫畫果個格斯

唔係起個醫生身上攞？伯爵個城入面

係，因為動畫cut左
所以只看動畫唔會知咩事
但個粒係普通的不是霸王之卵
霸王之卵係紅色
依粒係黑色普通的

漫畫後期都唔黑啦
魔戒遠征隊不知幾歡樂

咁格斯係咪遲早有一日會變使徒
btw睇灑動畫，重睇漫畫會唔會睇多好多？

會
動畫cut左打黑犬
打伯爵
仲有迷失之章

應該唔會變，格斯會走大叔條路應該

如果變使徒絕對唔夠打
因為遲d出左隻最強使徒
但被大叔把神劍ko左
所以你學大叔咁都仲有得打
變使徒，玩完

其實係作者既代言人，負責推動情節同出主線任務俾主角群

其實認真睇，我唔覺得依家有幾歡樂
唔好忘記格斯套甲既副作用

明到咁仲係暗示咩

大叔係咪骷髏頭個個
其實佢係點既存在

畫功，故事都一流
希望有生之年完到！

想買烙印戰士無雙重溫一下！

係
未講清楚
但d fans估同綱練艾爾咁
應該話綱練其實係跟佢
愛德華又同格斯一樣
我雖然未講
但鋼練做之前dfans 己經咁覺得
所以綱練二兄弟明顯跟佢

想問下呢套野有冇暗示或表示過成個故事會係sad end 之類，睇到第五卷表示睇巴打留言先知粒卵有分顏色

作者以前講過係sad end,但近年改口風，可能係good end